香港地鐵5條路線超負荷

故障期間，北角站月台擠滿乘客。

港鐵去年乘客量首次超越20億人次，周日平均載客量達576萬人次，車廂負荷亦瀕臨爆煲。運輸及房屋局表示，港鐵至少5條路線在早上繁忙時間服務已超負荷，最逼是荃灣綫油麻地站至佐敦站一段，載客率高達113%。
運房局在回覆立法會議員就預算案質詢時指出，港鐵至少5條路線在早上繁忙時間服務已超負荷，最逼爆的是荃灣綫油麻地站至佐敦站一段，以車廂每平方米可容納4人計，該段載客率達到113%。其次是東涌綫奧運站至九龍站段，載客率達106%；觀塘綫石硤尾站至太子站，載客率為102%；港島綫天后至銅鑼灣段，以及西鐵綫錦上路至荃灣西段則為101%。另外，將軍澳綫油塘至鰂魚涌的過海段載客率亦達99%。
運房局又指，期望在今年內就北環綫及屯門延綫的具體走線、車站位置、推展方式、成本估算、融資模式，以至實際推展時間表諮詢公眾。
北角站昨有信號故障

另外，港鐵於昨晚7時55分宣佈，北角站附近有信號故障，將軍澳綫列車服務一度受阻。故障期間，北角站月台擠滿乘客。有乘客稱，當時乘坐的將軍綫列車時抵達油塘站，乘客突被要求下車。港鐵於晚上8時13分完成搶修，服務回復正常。

幸好而家d英國車尚算捱得住(已經比10年前壞得多左)
我有預感換曬大陸車之後故障率會多一倍

狗鐵一壞，全港交通即刻收皮
特別係觀塘線

觀塘線最多支那車

起條新線起成十年 起完一條 又HEA幾年 唔緊接起下條線 唔爆就有假啦

換埋信號睇下會點

始終要跟程序

拆哂D坐位，又多D位又冇批鬥問題

香港地鐵5條路線超負荷

根本香港就容納唔到咁多人

英國設計
係五百萬人到最啱

港英時候更加有程序 點解個時有效率咁多？

1. 繁忙時間 車廂全企位

2. 繁忙時間 關門響dodo 時仲要入車廂 果D人要罸款
對其他人既影響仲衰過食野
哂左全架車數百人既時間

仲有新線主要係向外擴大網絡
但現有嘅服務區域需求都會增加, 路線就一樣咁多, 無開闢新線, 根本容納唔倒咁多人

運吉又唔撚批村巴同特快線

淨係識保鐵

on9

你試下冇2蚊優惠

繁忙時段會少幾多廢老

仲要向啲返工嘅人R位坐

不准你這麼說

有得跟，邊個唔想跟番英國人

呢樣真

林鄭表示，她相信香港人是理智的，他們會明白香港需要新移民這人口增長的來源，新移民可增加各方面的勞動力，同時部分企業家可開創就業機會，對於香港青年人也是重大契機
睇下幾多勞動力日日逼車，爭公屋

人口太多 遊客太多
大家估下 d 人喺邊度黎

其次是東涌綫奧運站至九龍站

依兩個站點解咁多人？平時見得幾丁友

點解冇放工時間灣仔去金鐘
金鐘去尖咀

d人係痴撚線咁攻入黎

啲office真係要散落係唔同地區或者搞home office先得，全香港打工仔同一時間逼去某三四個商業地區，乜都死啦

日本咪又係咁
早少少出門口囉

日本d班次仲密過香港，計番個出現問題既機率仲低d

講到尾都係港共鐵路用埋d垃圾車同系統

日日150
點會唔超負荷

好多老細覺得港島區高級過其他區同埋如果搬去大西北,住市區個又屌鬼

日本仲早過香港起鐵路,無預計幾十年之後咁撚多人
所以起雙層月台係最穩陣

越嚟越多人
以前遲少少出門口會好好多
依家一撚樣

超負荷小盛

d基建都唔預會serve咁多人
首先cut每日150

同埋呢
理性咁講
依家大陸發展得咁好
應該叫同大陸人結婚d香港人上大陸團聚
而唔係叫大陸人黎居住環境差嘅香港團聚
咁先係人道主義

所以我支持每日送150同大陸人結婚嘅港人返大陸定居
好似現行中國制度咁
取消埋佢地香港身分證

刁大大頭都無點

你估係林病話事？

平時番學唔搭地鐵
唔洗同人逼
不過等好耐小巴

理性d啦

分莊閒

今時今日林病話事你話事？

之前彩虹咪收過一次皮
果斷轉搭巴士出旺角都冇用，啲垃圾私家車喺九龍城個迴旋柱撞
本身嗰到已經又圍又封挫晒地起嘢得返兩條線行，仲要死埋個迴旋柱

淨係準時同有快速車呢點港鐵已經做唔到

加中途吉車起載，
問題就可以解決。

前幾個站乘客：多得你唔少！

屌你老母，返工搭西鐵想死

日本繁忙的地段會有多一條平行路線，部分路段仲有四軌
東鐵一早就要研究四軌化啦

咁就要賴英國佬啦

一班車最短隔2分鐘，準唔準時都無所謂la
快速車d站又唔係隔得遠，要黎做咩？

快速車係指飛幾個站
例如東鐵有四線做飛站，粉領上水下一站就係九龍塘之類

城際化成個鐵路網效率好底好慢

坐過中央線快速你會明我講咩

港島綫，荃灣線和觀塘線應該起多條

港島二綫，荃灣二綫和觀塘二綫

香港太多人

而家仲係英國車佔多數
不過老化就真既

人口過多嘅影響真係好大
樓貴，搭車逼，出街無地方去

係一個唔錯既方法, 但個現實係
得東鐵某幾個站先有額外路軌俾快速車可以超到車
佢本身設計仲要係俾返大陸d直通車用, 係咁啱食屎食著豆
其他線根本冇咁配套做到哩樣野,
除非MTR肯dum錢擴建現有車站, 唔係都幾難做到
同埋荃灣/觀塘線係半空果d站, 我真係睇唔到邊度有位俾佢擴建到
新起既線MTR肯俾多啲錢先有機會做到哩樣野
留名睇東鐵線cut到得9卡, 變沙甸魚罐頭

同意，以香港鐵路客量，東西鐵係應該最少四線四月台行車

上水屯門呢啲區話就話遠其實得二三十公里二十分鐘到尖咀比多左啦

睇番沙中過海都係駁金鐘好on9
本身有個方案係有中環南站，有多個站分流其實好好多

所以政府咪話開第三個cbd，但啲人又反對